有冇巴打做緊行船

點入行
有咩學歷要求

推

讀ive海事課程

早D訓

介唔介意講多啲

留名學野
傳聞要做8-10年先有兩三皮

好似係睇公司
有d公司係出手高
有d當你係大陸人出大陸價

睇落報威係最掂檔

有冇做緊嘅巴打可以現身說法

你想點？咩學歷背景？

非三大文科仔，Year1
巴打係咪做緊

文科即係要做deck面
quit u報ive 或者re jupas報poly 國際物流

據聞poly國際物流冇人肯上船做

未至於，做到三伙已經點都有兩皮，畢業之後做18個月就考得試，考完就拎左個三伙牌

邊個話 近年出咗唔少
個個考試一兩次就pass

留名睇一堆所謂過來人叫你咪撚入行做

無錯

巴打做緊

成班自己入撚晒海事處做搵成四皮野一個月
就叫你地d新人唔好諗住行船呀又慘撚過返印度咁
點解唔搵一次入黎分享下行船在船上叫雞的日子？

有嘢可以問

好似話poly出就直上OOCL?

海記請得幾個呀？
樓主一個牌仔都無 海記所謂要換血嘅位請得七七八八
仔就話有得揀公司啫 女真係要同印度人同船 唔係個個頂得順

海記邊有咁易入

呢啲真係要問poly師兄

聽講早兩年OOCL先請得兩個IVE仔

1.咁讀邊個好啲？
完全理科根底
2.deck面平日有咩做架？
3.上網睇啲人話稍有不慎就好易死
係咪真架

入唔入孖窿都仲有其他原因
尤其是孖窿人滿為患 等幾世先上到船 升職都要排隊

無理科咪做甲板
poly就好聽啲 叫大學畢業
當然msti就實用
有理科底可以明快啲 但唔係難嘢 最後個個都一樣咁讀

好聽啲叫甲板維修 其實係打雜
做cad仔乜都要做 打鏽 油油 度水尺係基本
有時做埋垃圾佬 做垃圾分類 啲隔幾十夜垃圾臭到飯都唔想食
埋port就睇貨

可以咁講 但係覺得唔安全你可以出聲唔做
其實行行都有危險性 坐office應該例外

MSTI sem1sem2會讀得好辛苦，我本身都冇理科底，好彩全部pass，如果真係要讀要有心理準備所有嘢都未見過，除左ocean navigation之外，其他科全部鳩背就得

想做輪機係咪要同deck一個樣咁讀，攞住大細電或者ME degree/HD有冇得跳step?

直接上船就得，上船前好似有個短course要讀

ive 仔不嬲都低人兩級
咪以為行船可以擺脫現實先得嫁

其他公司有牌做三副，oocl 有牌都叫你做多兩水 Cad 仔

叫雞果D係苦中作樂，點都唔夠你打工之後拎AL 去旅行咁爽

最少經驗可以拎office 人工只有電王，engine 同甲板要既 sea time 唔會差好遠

巴打點睇金珠好多人做，要排隊

巴打而家讀緊msti既hd?

好似都幾好，但玩唔得耐，而家先入行真係不了

識人行船，上返岸

而家行船安全左好多，

但都忙左好多無得好似以前咁咁易落船比你玩 (XXCL)

亦都要戒上網

人工高既原因其實係因為你要用24小時計

訓覺standby 照出糧比你

唔錯

yes 低等IVE仔

睇你做咩船種，貨輪就肯定冇得埋街玩咁耐，general同bulker聽聞要停好耐，不過好似話個碼頭附近冇嘢玩

general同bulker唔係貨輪？

Container ship埋port load/unload 一日內KO
general/bulker埋岸至少要load番三五七日

如果想做船長呢
係咪冇可能

係睇有幾多貨
container都有load幾日
其實純粹想講你用錯貨輪呢兩個字

點解無可能？
你唔轉行 船長只係時間問題

如果得中三可以點

依加做緊碼頭揸塔有無幫助

中三可以讀全能海員 儲夠seatime都可以考試
但時間長好多
無 因為就算船有吊 上落貨都係搵當地人上船揸吊

有中同讀完6901 food nutrition 走去讀IVE 呢科海事科技, 而家行緊船, 幾happy

mo大把位空缺wow

佢講四皮好明顯講amc
而家有幾多個有quali做mo
可

一年行九個月，休息果三個月無糧出，你地覺得好高人工咪去馬囉

bulker 上滿貨係誠哥旗下碼頭都係24 小時內ko，你地覺得大把時間玩都可以去馬

咁行船的確安全個做香港學生，起碼都未到個個月都有人死既地步

貨櫃 自膠

依家bulker都咁快

但係電唔係都係engine搵條shaft出嚟入generator嘅咩

No. 做 engine officer 條 path 係升唔到電王

電王係出面揾有經驗，再考齊牌先上船，但電王只要3～4年經驗就得

同價錢既二車啦喎

無人咪請支那人頂
你唔係以為海記傻到等你地班港豬考完牌再請你地呀

本身冇理科底
如果要讀係咪去IVE
定或是有其他選擇

同埋 generator 係三車管，當然電王都會參與下

跟本無乜人捱到做船長
比你捱到，你人生已經無左，個個月十皮，但係日日坐水監有錢無得駛，你自己考慮下

食得屎，你願意5-8年0娛樂，無得去街，國藉唔同唔岩傾，自己一個係船到on99既話，你可以考慮下。

三伙普遍2萬-2.5萬，需時9+9+等船最少6months+考試最少半年=2年半就有2皮

但你果18個月係好撚辛苦，無得去街，無朋友，又可能比人針（特別大陸船），
上落貨要返shift，1日12個鐘，落街係要犧牲訓教時間。做到隻狗咁先得10000

2萬到2萬五係好撚少錢，香港返工點衰都13個月糧，行船大部分只出到九個月到十個月。

計返真係入息中位數咁上下

最重要係離開朋友，家人同岸，唔係個個得
我以為得，最後都係食左屎

你唔做到考class 1，都係無撚用，有大伙牌的確最少4-5萬起跳，但未有牌，先捱5，6年非人生活，無晒娛樂，1個月返30日，無晒人生意義，amc已經爆人，唔洗考慮，行18個月4萬已成過去

用工時計做炒散都高過做3伙，1個月真係做成2百幾個鐘，有時凌晨叫醒去拋錨，根本智障。
好睇運氣，呀頭好人既就好彩，否則會好慘。而好人係絕種咁濟

利申已轉行，走左1轉only

時薪得50幾
仲要得9個月糧，係低下階層啦
除非你oocl啦，唔係oocl既話，你唔好考慮遠洋啦，即使oocl，而家都開始滿，升3伙有排等

oocl 一向都好爆，佢係大連有自己海事學院，都係top 野黎。
相反ive 仔或者係香港pu hku 半途出家既好難同佢地爭。

巴打唔係讀ive 甲板掛？
係就真係仆得街，之前有位巴打讀甲板，畢左業做左兩年水手

我都想
厭世 憎屋企 憎自己

咁你去WH 啦，行船係on9，雞都無得叫

停船唔代表唔洗做, 只係以前既年代冇咁chur

以前一隻船一兩萬ton ，4x 人
依家十幾萬 ton ，2x 人

係 ，hd出黎做cadet wor，除非佢比人當水手咁用
以前1年msti出黎行船既10個都無，呢幾年閒閒地都15-20個，爆人啦，唔好再入
除左儲到錢之外，係零好處

DC gen都唔係電王包咁究竟有咩做

我嘅意思係發電通常會直接由引擎整條傳動軸去發電機，我以為輪機部會包埋電嗰part

換光管

其實係整上面航海儀器多，有時見佢得一個人自己做野

佢就係本地船爆哂人先做GP

未見過依種設計，汽車就識
通常船既發電機都係數部獨立 engine

睇錯，我意思指動力主機唔會駁電球。
發電機電球都係三車睇多。

你地出海洗唔洗帶passport

唔記得咗船大把位放engine。以前睇書講aircraft electrical system都係main engine to generator using shaft and gear box，咁車又係咁，我就以為連船都一樣設計

十個行船佬 九個戴綠帽 淨低一個未結婚

Poly讀緊，準備去船

以前個堆行船發撚哂達啦 上哂岸

唔覺
大把人仲係好19咁係海漂緊

船主機轉速太慢

無passport 點去街

咩課？
做船長定水手？

建議你轉內河

唔會做水手架....

做到帶水同老艇先叫揾到食，有幾多個真係做到老艇同帶水？